究竟我有冇做錯。。。

尋日女朋友話今日想去食譚仔買遮遮， 但係吾知今日得吾得閒所以佢話今朝再同我講。 跟住我今朝起身佢話應該出吾到，所以我就落咗樓下食早餐。跟住我食完早餐佢又突然間話出得嚟，叫我就算吾食都出去陪佢食， 跟住我話吾想，佢就話我陪下佢都吾肯，上次佢m到我又吾肯過去搵佢。其實我依家係WFH緊(雖然好得閒出下去都冇問題) ，我尋日先自己一個咁樣食完譚仔為咗買把遮，依家佢就嬲咗。我真係好頭痛......

冇人想知呀屌你老母

"如果你有嘢做行唔開就冇辦法，但你行得開，連女朋友食個飯你都唔肯"

"你幾時有隨傳隨到過啊，次次我叫你黎陪下我都唔肯"

"以後都唔會麻煩你"

"我嬲唔係因為你今次唔陪我食飯，係因為你次次都係咁，每一次我搵你，就算係我有需要嘅時候，你都唔會出現"

佢whatsapp咁樣同我講...

唔知up乜春

重點係落雨真係唔想出街...

吾你老母

曾子曰：吾日三省吾身：為人謀而不忠乎？與朋友交而不信乎？傳不習乎？

點解唔想？你食完早餐姐，未食晏嫁嘛？

既然你都講到WFH咁得閒，女朋友話想見，想你陪下，正常你都應該想見下對方掛？食餐飯，平時公司做野都要放飯啦，應該唔會佔用你做野時間喎

同埋之前對方想你陪佢，係咩原因冇去陪人地呢？

係你覺得佢好浪費你時間，或者約見面食飯太隨意，打亂你嘅行程？

希望樓主明白拍拖係兩個人嘅事，生活唔再淨係考慮到你自己，有時係會覺得麻煩，不過兩個個體一齊相處，係一定會有呢啲問題，溝通同理解係好重要（當然女方都係）

我又真係唔使食晏喎... 因為食完早餐已經十一點幾直接就等晚餐

同埋佢約咗個朋友一點, 真係陪佢食完就拜拜

同埋我哋早兩日見完仲約咗聽日 所以都冇話太耐冇見咁樣

可能我本身個人係比較有計劃嘅人唔鍾意畀人打亂我嘅計劃... 好唔鍾意即興

就算今朝我起身佢同我講想去食, 我都會唔食嘢住陪佢一齊食囉

上次佢m到我冇去陪佢係因為嗰日真係有嘢做, 同埋其實所謂嘅陪佢只係我去佢屋企樓下陪佢坐下, 因為我唔方便上佢屋企, 我會覺得咁樣好似佢喺屋企瞓下休息下仲舒服

因為我都係唔鍾意太即興同太隨性嘅人，但係相對地，我會提供其他折衷嘅方案，令對方同自己都舒服

例如對方係想你陪佢食飯，但你覺得今日明明話唔得又變得，打亂曬你嘅安排，你你可以問佢會唔會轉食夜晚，或者聽日晏晝再食得唔得？

同埋既然你唔鍾意即興，有冇同另一半溝通過？我同另一半一齊嘅時候都有講自己係比較鍾意盡量提前計劃行程，起碼對方會知道自己嘅習慣，可能會盡量配合

另外黎m落樓下坐唔舒服，但佢又想你陪，既然當事人本身都唔介意，或者覺得見明明你係可以緩解佢不適，你嘅好意可能會反而會令佢解讀成「懶得黎搵我姐，咁多借口」

其實你都可以選擇帶佢去附近坐得舒服嘅地方享受下，想歎啲嘅搵下附近有冇啲日租式嘅酒店陪佢，實惠啲嘅咪去cafe叫杯熱飲坐幾個鐘咁，佢既然主動提出想見，又明知屋企唔方便，都唔會話落唔到街

我覺得你拒絕女朋友當下嘅要求唔係問題，最重要係有冇提出更加好嘅建議，係令對方覺得你重視佢，而唔係ban完就咩都唔理，完全冇正面回應另一半嘅需求

真係好多謝你嘅回覆🙈🙈🙈

我哋本身都已經約咗聽日全日啦會同佢食嘢,
平時我都會好早同佢計劃定問定佢得唔得, 多數啲嘢都係我負責諗同計劃

上次佢m到嘅時候同我講已經係四點幾跟住 佢平時屋企六點鐘就要返到去開飯 所以我去到都係陪得佢一陣 都冇得話帶佢去邊度

有時我都覺得自己有啲自私... 但係有時有啲嘢真係唔係幾想做逼自己去做好似仲辛苦

咁聽你咁講，你女朋友都係比較冇計劃同唔識預時間嘅人，如果要滿足佢所有即興需求，可能真係會辛苦啲

可以一人讓一步好啲，認真同佢傾外，如果係一啲非常緊急嘅情況，例如佢果陣真係好唔開心想你陪，你可能要問清楚佢係咪覺得陪佢咁短時間佢都OK，如果佢話係，咁都要犧牲下啲時間做啲唔符合時間效益，但係會令佢開心嘅野

相對地，如果唔係非常緊急，係有其他選擇嘅，你可以提供替代嘅方案俾佢，耐心啲解釋俾佢聽你嘅難處，佢都應該學識體諒

最緊要可以喺佢想即興見你，同你來要提前計劃兩者之間攞個平衡

我知道你我都沒有錯
只是忘了怎麼退後
信誓旦旦給了承諾
卻被時間撲了空
我知道我们都沒有錯
只是放手會比較好過
最美的愛情回憶裡待續~